Η δημοσκόπηση δείχνει μία τεράστια μετακίνηση προς τους Συντηρητικούς από πλευράς των «παραδοσιακών ψηφοφόρων» των Εργατικών στην κεντρική και βορειοανατολική Αγγλία, σε περιοχές που επικράτησε το brexit. Πρόκειται για αποβιομηχανισμένες περιοχές με ανεργία υψηλότερη από τον μέσο όρο. Oι περισσότεροι ψηφοφόροι στις περιοχές αυτές θεωρούν την Ευρωπαϊκή Ένωση υπεύθυνη για τα δεινά τους. Το Εργατικό Κόμμα έχει ήδη λάβει το μήνυμα και ανακοινώνει πως τις επόμενες δύο εβδομάδες θα δώσει προτεραιότητα στην ενημέρωση των απογοητευμένων ψηφοφόρων του όσον αφορά την πολιτική του στο θέμα του brexit.

Την ίδια στιγμή το επιτελείο του Μπόρις Τζόνσον υποστηρίζει όπως τίποτα δεν είναι δεδομένο και καλεί τους ακτιβιστές να μην επαναπαυθούν εξ αιτίας των δημοσκοπήσεων. Φοβούνται ότι πολλοί μη παραδοσιακοί ψηφοφόροι, οι οποίοι είχαν αποφασίσει να ψηφίσουν υπέρ της κυβέρνησης, ενδέχεται να αλλάξουν γνώμη βλέποντας την δημοκοπική πλειοψηφία της. Παράλληλα, οι σύμβουλοι του Μπόρις Τζόνσον του απαγορεύουν τις τηλεοπτικές εμφανίσεις υπό τον φόβο ενός λάθους την τελευταία στιγμή. Ο φόβος αυτός γίνεται εμφανής και μέσα από την αμφιλεγόμενη στάση της Ντάουνινγκ Στριτ στην τετ-α-τετ συνέντευξη του Μπόρις Τζόνσον με παλαίμαχο παρουσιαστή του BBC, μετά από την αποδημητική συνέντευξη του Τζέρεμι Κόρμπιν στον ίδιο δημοσιογράφο την Τρίτη.



Μαρια Καστρισιανάκη, Λονδίνο